<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CUPS on Portal de documentación de FreeBSD</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/tags/CUPS/</link><description>Recent content in CUPS on Portal de documentación de FreeBSD</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><copyright>BSD 2-clause 'Simplified' License</copyright><atom:link href="http://172.16.201.134:1313/es/tags/CUPS/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CUPS en FreeBSD</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/cups/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/cups/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Un artículo sobre la configuración de CUPS en FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="printing-cups">1. Una introducción al sistema de impresión común de Unix (CUPS)&lt;a class="anchor" href="#printing-cups">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>CUPS, Common UNIX Printing System, proporciona una capa portable de impresión para sistemas operativos basados en UNIX®. Ha sido desarrollado por Easy Software Products para promover una solución de impresión estándar para todos los fabricantes y usuarios de UNIX®.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>CUPS utiliza el Internet Printing Protocol (IPP) como base para gestionar trabajos de impresión y colas. Los protocolos Line Printer Daemon (LPD), Server Message Block (SMB) y AppSocket (también conocido como JetDirect) también están soportados con funcionalidad reducida. CUPS añade navegación de impresoras de red y opciones de impresión basadas en PostScript Printer Description (PPD) para soportar impresión en el mundo real bajo UNIX®. Como resultado, CUPS encaja perfectamente para compartir y acceder a impresoras en entornos mixtos de FreeBSD, Linux®, Mac OS® o Windows®.&lt;/p>
&lt;/div></description></item></channel></rss>