<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>FreeBSD on FreeBSD Documentation Portal</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/tags/FreeBSD/</link><description>Recent content in FreeBSD on FreeBSD Documentation Portal</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><copyright>BSD 2-clause 'Simplified' License</copyright><atom:link href="https://docs.freebsd.org/pt-br/tags/FreeBSD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Primer do Projeto de Documentação do FreeBSD para Novos Colaboradores</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/books/fdp-primer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/books/fdp-primer/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Obrigado por fazer parte do Projeto de Documentação do FreeBSD. A sua contribuição é extremamente valiosa e nós apreciamos muito.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Esta cartilha cobre os detalhes necessários para começar a contribuir com o Projeto de Documentação do FreeBSD, incluindo ferramentas, software e a filosofia por trás do Projeto de Documentação.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento é um trabalho em andamento. Correções e adições são sempre bem vindas.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>
&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Capítulo 13. Configuração do Editor</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/books/fdp-primer/editor-config/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/books/fdp-primer/editor-config/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">

&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Ajustar a configuração do editor de texto pode tornar o trabalho nos arquivos da documentação mais rápido e fácil, além de ajudar os documentos a ficarem em conformidade com as diretrizes do projeto.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="editor-config-vim">13.1. Vim&lt;a class="anchor" href="#editor-config-vim">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Instale o &lt;a class="package" href="https://cgit.freebsd.org/ports/tree/editors/vim/">editors/vim&lt;/a> e em seguida siga as instruções em &lt;a href="../editor-config/#editor-config-vim-config">Uso&lt;/a>. Usuários mais avançados podem usar um linter mais adequado como o &lt;a href="https://github.com/dense-analysis/ale">Ale&lt;/a> que também pode atuar como um &lt;a href="https://langserver.org/">Protocolo de Servidor de Idiomas&lt;/a> do Vim.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="editor-config-vim-use">13.1.1. Uso&lt;a class="anchor" href="#editor-config-vim-use">&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Os escritores de páginas de manuais podem usar os seguintes atalhos de teclado para reformatar:&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Contribuindo com o FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/contributing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/contributing/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este artigo descreve maneiras diferentes sobre como um indivíduo ou organização pode contribuir com o Projeto FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Então você quer contribuir para o FreeBSD? Isso é ótimo! O FreeBSD &lt;em>depende&lt;/em> das contribuições de sua base de usuários para sobreviver. Suas contribuições não são apenas apreciadas, elas são vitais para o crescimento contínuo do FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Um grande e crescente número de colaboradores internacionais, de idades e áreas de experiência técnica muito diversas, desenvolvem o FreeBSD. Sempre há mais trabalho a ser feito do que pessoas disponíveis para fazê-lo, e mais ajuda sempre é apreciada.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Autenticação LDAP</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/ldap-auth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/ldap-auth/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento pretende ser um guia para a configuração de um servidor LDAP (principalmente um servidor OpenLDAP) para autenticação no FreeBSD. Isso é útil para situações em que muitos servidores precisam das mesmas contas de usuário, por exemplo, como substituto do NIS.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="preface">1. Prefácio&lt;a class="anchor" href="#preface">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento destina-se a fornecer ao leitor uma compreensão suficiente do LDAP para configurar um servidor LDAP. Este documento tentará fornecer uma explicação de &lt;a class="package" href="https://cgit.freebsd.org/ports/tree/net/nss_ldap/">net/nss_ldap&lt;/a> e &lt;a class="package" href="https://cgit.freebsd.org/ports/tree/security/pam_ldap/">security/pam_ldap&lt;/a> para uso com serviços de máquinas cliente para uso com o servidor LDAP.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Chaves OpenPGP</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/pgpkeys/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/pgpkeys/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;hr/>

&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Estas chaves OpenPGP podem ser usadas para verificar uma assinatura ou enviar um email criptografado para oficiais ou desenvolvedores do &lt;code>FreeBSD.org&lt;/code>. Todas as chaves podem ser baixadas em &lt;a href="https://docs.FreeBSD.org/pgpkeys/pgpkeys.txt">pgpkeyring.txt&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="pgpkeys-officers">1. Oficiais&lt;a class="anchor" href="#pgpkeys-officers">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="_equipe_de_oficiais_de_segurança_security_officerfreebsd_org">1.1. Equipe de Oficiais de Segurança &lt;code>&amp;lt;&lt;a href="mailto:security-officer@FreeBSD.org">security-officer@FreeBSD.org&lt;/a>&amp;gt;&lt;/code>&lt;a class="anchor" href="#_equipe_de_oficiais_de_segurança_security_officerfreebsd_org">&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;div class="literalblock literal-block-margin">
&lt;div class="content">
&lt;pre>pub rsa4096/D9AD2A18057474CB 2022-12-11 [C] [expires: 2026-01-24]
 Key fingerprint = 0BE3 3275 D74C 953C 79F8 1107 D9AD 2A18 0574 74CB
uid FreeBSD Security Officer &amp;lt;security-officer@freebsd.org&amp;gt;
sub rsa4096/6E58DE901F001AEF 2022-12-11 [S] [expires: 2025-01-15]
sub rsa4096/46DB26D62F6039B7 2022-12-11 [E] [expires: 2025-01-15]&lt;/pre>
&lt;/div></description></item><item><title>Como obter os melhores resultados da lista de discussão FreeBSD-questions</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/freebsd-questions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/freebsd-questions/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento fornece informações úteis para pessoas que procuram preparar um e-mail para a lista de discussão FreeBSD-questions. São fornecidos conselhos e dicas que maximizarão a chance de o leitor receber respostas úteis.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento é regularmente postado na lista de discussão FreeBSD-questions.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="_introdução">1. Introdução&lt;a class="anchor" href="#_introdução">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>A &lt;code>FreeBSD-questions&lt;/code> é uma lista de discussão mantida pelo projeto FreeBSD para ajudar pessoas que têm dúvidas sobre o uso normal do FreeBSD. Outro grupo, &lt;code>FreeBSD-hackers&lt;/code>, discute questões mais avançadas, como trabalho futuro de desenvolvimento.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Construa seu próprio servidor de atualização do FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/freebsd-update-server/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/freebsd-update-server/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este artigo descreve a construção de um Servidor Interno de Atualização do FreeBSD. O &lt;a href="https://github.com/freebsd/freebsd-update-build/">freebsd-update-server&lt;/a> é escrito por &lt;code>Colin Percival &amp;lt;&lt;a href="mailto:cperciva@FreeBSD.org">cperciva@FreeBSD.org&lt;/a>&amp;gt;&lt;/code>, Oficial de Segurança Emérito do FreeBSD. Para usuários que acham conveniente atualizar seus sistemas em relação a um servidor de atualização oficial, a construção de seu próprio Servidor de Atualização do FreeBSD pode ajudar a estender sua funcionalidade ao suportar versões do FreeBSD ajustadas manualmente ou fornecer um espelho local que permitirá atualizações mais rápidas para vários computadores.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Construindo Produtos com o FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/building-products/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/building-products/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>O projeto FreeBSD é um projeto voluntário e colaborativo de âmbito mundial, o qual desenvolve um sistema operacional de alta qualidade, capaz de ser utilizado em diferentes arquiteturas computacionais. O projeto FreeBSD distribui o código fonte do seu produto sob uma licença liberal, com a intenção de incentivar o uso de seu código. Colaborar com o projeto FreeBSD pode ajudar sua empresa a reduzir o tempo necessário para colocar um produto no mercado, a reduzir seus custos de engenharia e a melhorar qualidade de seus produtos.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Contribuidores do FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/contributors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/contributors/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este artigo lista pessoas e organizações que fizeram alguma contribuição para o FreeBSD. Para ver a lista atual de Committers do FreeBSD você pode dar uma olhada na seguinte &lt;a href="#staff-committers">lista&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="staff-committers">1. Os Desenvolvedores do FreeBSD&lt;a class="anchor" href="#staff-committers">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Esta lista, que inclui todos os membros do Core Team, nomeia todos que têm privilégios de commit para uma ou mais das três árvores de código (doc, ports e src). Para ver os membros atuais do Core Team, você pode dar uma olhada na &lt;a href="https://www.freebsd.org/administration/#t-core">página de administração&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>CUPS no FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/cups/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/cups/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Um artigo sobre como configurar o CUPS no FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="printing-cups">1. Uma introdução ao Common Unix Printing System (CUPS)&lt;a class="anchor" href="#printing-cups">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>O CUPS, o Common UNIX Printing System, fornece uma camada de impressão portátil para sistemas operacionais baseados em UNIX®. Ele foi desenvolvido pela Easy Software Products para promover uma solução padrão de impressão para todos os fornecedores e usuários de UNIX®.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>O CUPS utiliza o Protocolo de Impressão pela Internet (IPP) como base para gerenciar trabalhos e filas de impressão. Os protocolos Line Printer Daemon (LPD), Server Message Block (SMB) e AppSocket (também conhecido como JetDirect) também são suportados, porém com funcionalidade reduzida. O CUPS adiciona opções de visualização de impressoras em rede e impressão baseada em PostScript Printer Description (PPD) para suportar as necessidades de impressão do mundo real no ambiente UNIX®. Como resultado, o CUPS é ideal para compartilhar e acessar impressoras em ambientes mistos de FreeBSD, Linux®, Mac OS® X ou Windows®.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Diretrizes de Tratamento de Relatórios de Problemas</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/pr-guidelines/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/pr-guidelines/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Essas diretrizes descrevem práticas recomendadas de tratamento para Relatórios de Problemas (PRs) do FreeBSD. Embora desenvolvidas para a equipe de manutenção do Banco de Dados de PRs do FreeBSD (&lt;a href="mailto:freebsd-bugbusters@FreeBSD.org">freebsd-bugbusters@FreeBSD.org&lt;/a>), essas diretrizes devem ser seguidas por qualquer pessoa que trabalhe com PRs do FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="intro">1. Introdução&lt;a class="anchor" href="#intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>O Bugzilla é um sistema de gerenciamento de problemas usado pelo Projeto FreeBSD. Como o rastreamento preciso de defeitos de software pendentes é importante para a qualidade do FreeBSD, o uso correto do software é essencial para o progresso contínuo do Projeto.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Emulação do Linux® no FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/linux-emulation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/linux-emulation/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Esta tese de mestrado trata da atualização da camada de emulação do Linux® (chamada de &lt;em>Linuxulator&lt;/em>). A tarefa consistiu em atualizar a camada para corresponder à funcionalidade do Linux® 2.6. Como implementação de referência, foi escolhido o kernel Linux® 2.6.16. O conceito é vagamente baseado na implementação do NetBSD. A maior parte do trabalho foi realizada no verão de 2006 como parte do programa de estudantes do Google Summer of Code. O foco foi trazer o suporte do &lt;em>NPTL&lt;/em> (nova biblioteca de threads POSIX®) para a camada de emulação, incluindo &lt;em>TLS&lt;/em> (armazenamento local de threads), &lt;em>futexes&lt;/em> (mutexes de espaço do usuário rápidos), &lt;em>PID mangling&lt;/em> e algumas outras pequenas coisas. Muitos problemas pequenos foram identificados e corrigidos durante o processo. Meu trabalho foi integrado ao repositório principal do FreeBSD e será incluído na próxima versão 7.0R. Nós, a equipe de desenvolvimento de emulação, estamos trabalhando para tornar a emulação do Linux® 2.6 a camada de emulação padrão no FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Escrevendo Relatórios de Problemas para o FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/problem-reports/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/problem-reports/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este artigo descreve como redigir e submeter um bom relatório de problemas ao Projeto FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="pr-intro">1. Introdução&lt;a class="anchor" href="#pr-intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Uma das experiências mais frustrantes que alguém pode ter como usuário de um software é submeter um relatório de problema apenas para vê-lo ser encerrado sumariamente com uma explicação curta e inútil tal como &amp;#34;não é um bug&amp;#34; ou &amp;#34;PR Falso&amp;#34;. Da mesma forma, uma das experiências mais frustrantes como desenvolvedor de software é ser inundado com relatórios de problemas que não são realmente relatórios de problemas mas sim pedidos de suporte, ou então por relatórios que contêm pouca ou nenhuma informação sobre o que é o problema e sobre como reproduzi-lo.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Escrevendo uma classe GEOM</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/geom-class/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/geom-class/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este texto documenta alguns pontos de partida no desenvolvimento de classes GEOM e módulos de kernel em geral. Pressupõe-se que o leitor esteja familiarizado com a programação de espaço de usuário em C.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="intro">1. Introdução&lt;a class="anchor" href="#intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="intro-docs">1.1. Documentação&lt;a class="anchor" href="#intro-docs">&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>A documentação sobre programação de kernel é escassa - é uma das poucas áreas em que quase não há tutoriais amigáveis, e a frase &amp;#34;use o código fonte!&amp;#34; realmente é verdadeira. No entanto, existem alguns fragmentos (alguns deles seriamente desatualizados) circulando que devem ser estudados antes de começar a codificar:&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Espelhando o FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/hubs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/hubs/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Um artigo em andamento sobre como espelhar o FreeBSD, destinado à administradores de hubs.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;div class="admonitionblock note">
&lt;table>
&lt;tbody>&lt;tr>
&lt;td class="icon">
&lt;i class="fa icon-note" title="Note">&lt;/i>
&lt;/td>
&lt;td class="content">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Não estamos aceitando novos espelhos da comunidade neste momento.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>&lt;/table>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="mirror-contact">1. Informações de contato&lt;a class="anchor" href="#mirror-contact">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Os coordenadores do Sistema de Espelhamento podem ser contatados por e-mail através de &lt;a href="mailto:mirror-admin@FreeBSD.org">mirror-admin@FreeBSD.org&lt;/a>. Também existe a &lt;a href="https://lists.FreeBSD.org/subscription/freebsd-hubs">lista de discussão sobre sites espelhos do FreeBSD&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="mirror-requirements">2. Requisitos para um site espelho do FreeBSD&lt;a class="anchor" href="#mirror-requirements">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="mirror-diskspace">2.1. Espaço em disco&lt;a class="anchor" href="#mirror-diskspace">&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>O espaço em disco é um dos requisitos mais importantes. Dependendo do conjunto de versões, arquiteturas e grau de completude que você deseja espelhar, uma enorme quantidade de espaço em disco pode ser consumida. Além disso, espelhos &lt;em>oficiais&lt;/em> provavelmente precisam ser completos. As páginas da web devem sempre ser espelhadas completamente. Observe também que os números aqui declarados refletem o estado atual (em 12.0-RELEASE/11.3-RELEASE). O desenvolvimento e os lançamentos futuros só aumentarão a quantidade necessária. Certifique-se também de manter cerca de 10-20% de espaço extra apenas para garantir. Aqui estão alguns números aproximados:&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Explicando o BSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/explaining-bsd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/explaining-bsd/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>No mundo do código aberto, a palavra &amp;#34;Linux&amp;#34; é praticamente sinônimo de &amp;#34;Sistema Operacional&amp;#34;, mas ele não é o único sistema operacional UNIX® de código aberto.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Então, qual é o segredo? Por que o BSD não é mais conhecido? Este artigo aborda esta e outras questões.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Ao longo deste artigo, as diferenças entre BSD e Linux serão destacadas &lt;em>desta forma&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="what-is-bsd">1. O que é o BSD?&lt;a class="anchor" href="#what-is-bsd">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>BSD é a sigla para &amp;#34;Berkeley Software Distribution&amp;#34;. É o nome do código fonte distribuído pela Universidade da Califórnia, Berkeley, que era originalmente uma extensão do UNIX® desenvolvido pela área de pesquisa da AT&amp;amp;T. Diversos projetos de sistemas operacionais de código aberto foram baseados em uma versão deste código, conhecido como 4.4BSD-Lite. Além disso, eles incluem vários pacotes de outros projetos de código aberto, com destaque para os do projeto GNU. O sistema operacional geralmente abrange:&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Fontes e FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/fonts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/fonts/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento contém uma descrição dos vários arquivos de fontes que podem ser usados com o FreeBSD e o driver syscons, X11, Ghostscript e Groff. Exemplos de receitas são fornecidos para alternar o display syscons para o modo 80x60 e para usar fontes type 1 com os programas de aplicativos mencionados acima.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="intro">1. Introdução&lt;a class="anchor" href="#intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Existem muitas fontes disponíveis e alguém pode perguntar como usá-las com o FreeBSD. A resposta pode ser encontrada pesquisando cuidadosamente a documentação do componente que deseja utilizar. Isso pode ser muito demorado, portanto, este tutorial é uma tentativa de fornecer um atalho para outras pessoas interessadas.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>FreeBSD e Dispositivos de Estado Sólido</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/solid-state/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/solid-state/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este artigo aborda o uso de dispositivos de disco de estado sólido no FreeBSD para criar sistemas embarcados.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Os sistemas embarcados têm a vantagem de maior estabilidade devido à falta de partes móveis integradas (discos rígidos). No entanto, é preciso levar em conta o espaço disponível no sistema que geralmente é baixo e a durabilidade do meio de armazenamento.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Tópicos específicos a serem abordados incluem os tipos e atributos das mídia de estado sólido adequadas para uso como disco no FreeBSD, opções de kernel que são de interesse em tal ambiente, os mecanismos &lt;span class="filename">rc.initdiskless&lt;/span> que automatizam a inicialização de tais sistemas e a necessidade de sistemas de arquivos read-only e a construção de sistemas de arquivos a partir do zero. O artigo será concluído com algumas estratégias gerais para ambientes FreeBSD pequenos e read-only .&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Guia de Início Rápido do FreeBSD para Usuários do Linux®</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/linux-users/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/linux-users/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento tem como objetivo familiarizar rapidamente os usuários intermediários a avançados do Linux® com os conceitos básicos do FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="intro">1. Introdução&lt;a class="anchor" href="#intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento destaca algumas das diferenças técnicas entre o FreeBSD e o Linux® para que os usuários intermediários a avançados do Linux® possam se familiarizar rapidamente com os conceitos básicos do FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento pressupõe que o FreeBSD já está instalado. Consulte o capítulo &lt;a href="https://docs.freebsd.org/pt-br/books/handbook/book/#bsdinstall">Instalando o FreeBSD&lt;/a> no Handbook para obter ajuda com o processo de instalação.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Implementando o UFS Journaling em um Desktop PC</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/gjournal-desktop/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/gjournal-desktop/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Um sistema de arquivos com journaling utiliza um log para registrar todas as transações que ocorrem no sistema de arquivos e preserva sua integridade em caso de falha do sistema ou queda de energia. Embora ainda seja possível perder alterações não salvas em arquivos, o journaling quase elimina completamente a possibilidade de corrupção do sistema de arquivos causada por uma desligamento incorreto. Ele também reduz ao mínimo o tempo necessário para a verificação do sistema de arquivos após uma falha. Embora o sistema de arquivos UFS utilizado pelo FreeBSD não implemente o journaling por si só, a nova classe de journaling do framework GEOM no FreeBSD 7.&lt;em>X&lt;/em> pode ser usada para fornecer o journaling independente do sistema de arquivos. Este artigo explica como implementar o journaling do UFS em um cenário típico de um PC desktop.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Instalação Remota do Sistema Operacional FreeBSD sem um Console Remoto</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/remote-install/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/remote-install/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este artigo documenta a instalação remota do sistema operacional FreeBSD quando o console do sistema remoto não está disponível. A ideia principal por trás deste artigo é o resultado de uma colaboração com &lt;code>Martin Matuska &amp;lt;&lt;a href="mailto:mm@FreeBSD.org">mm@FreeBSD.org&lt;/a>&amp;gt;&lt;/code>, com valiosa contribuição fornecida por &lt;code>Paweł Jakub Dawidek &amp;lt;&lt;a href="mailto:pjd@FreeBSD.org">pjd@FreeBSD.org&lt;/a>&amp;gt;&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="background">1. Background&lt;a class="anchor" href="#background">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Existem muitos provedores de hospedagem de servidores no mundo, mas muito poucos deles oferecem suporte oficial para o FreeBSD. Geralmente, eles fornecem suporte para uma distribuição Linux® a ser instalada nos servidores que oferecem.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Introdução ao NanoBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/nanobsd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/nanobsd/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento fornece informações sobre as ferramentas NanoBSD, que podem ser usadas para criar imagens de sistema FreeBSD para aplicações embarcadas, adequadas para uso em uma chave USB, cartão de memória ou outro meio de armazenamento em massa.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="intro">1. Introdução ao NanoBSD&lt;a class="anchor" href="#intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>O NanoBSD é uma ferramenta desenvolvida por Poul-Henning Kamp &amp;lt;&lt;a href="mailto:phk@FreeBSD.org">phk@FreeBSD.org&lt;/a>&amp;gt; e agora mantida por Warner Losh &amp;lt;&lt;a href="mailto:imp@FreeBSD.org">imp@FreeBSD.org&lt;/a>&amp;gt;. Ela cria uma imagem do sistema FreeBSD para aplicações embarcadas, adequada para uso em uma chave USB, cartão de memória ou outro meio de armazenamento em massa.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Para iniciantes tanto no FreeBSD quanto no UNIX®</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/new-users/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/new-users/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Parabéns por instalar o FreeBSD! Esta introdução é destinada a usuários iniciantes tanto no FreeBSD quanto no UNIX® - então ela começa com o básico.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="in-and-out">1. Logando e Deslogando&lt;a class="anchor" href="#in-and-out">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Faça login (quando você ver &lt;code>login:&lt;/code>) com o usuário que você criou durante a instalação ou como &lt;code>root&lt;/code>. (Sua instalação do FreeBSD já terá uma conta para o usuário &lt;code>root&lt;/code>, o qual pode ir a qualquer lugar e fazer qualquer coisa, incluindo excluir arquivos essenciais, então tenha cuidado!) Os símbolos % e # abaixo representam o prompt (o seu pode ser diferente), sendo que o % indica um usuário comum e o # indica o usuário &lt;code>root&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Perguntas Frequentes Sobre as Listas de Discussão do FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/mailing-list-faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/mailing-list-faq/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Esta é a FAQ para as listas de discussão do FreeBSD. Se você está interessado em ajudar este projeto, envie um email para a &lt;a href="https://lists.FreeBSD.org/subscription/freebsd-doc">lista de discussão do projeto de documentação do FreeBSD&lt;/a>. A última versão deste documento está sempre disponível no &lt;a href=".">Servidor Web do Projeto FreeBSD&lt;/a>. Ele também poderá ser obtido como um grande e único arquivo &lt;a href=".">HTML&lt;/a> por meio de HTTP ou como texto puro, PostScript, PDF, etc. a partir do &lt;a href="https://download.freebsd.org/doc/">Servidor FTP do FreeBSD&lt;/a>. Você também poderá querer &lt;a href="https://www.FreeBSD.org/search/">Pesquisar na FAQ&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Pontes de Filtragem (Filtering Bridges)</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/filtering-bridges/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/filtering-bridges/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Muitas vezes é útil dividir uma rede física (como uma Ethernet) em dois segmentos separados sem precisar criar sub-redes e usar um roteador para conectá-los. O dispositivo que conecta as duas redes dessa forma é chamado de bridge. Um sistema FreeBSD com duas interfaces de rede é suficiente para atuar como uma ponte.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Uma bridge funciona analisando os endereços de nível MAC (endereços Ethernet) dos dispositivos conectados a cada uma de suas interfaces de rede e, em seguida, encaminhando o tráfego entre as duas redes apenas se a origem e o destino estiverem em segmentos diferentes. Em muitos aspectos, um bridge é semelhante a um switch Ethernet com apenas duas portas.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Primer do Projeto de Documentação do FreeBSD para Novos Colaboradores</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/books/fdp-primer/book/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/books/fdp-primer/book/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Obrigado por fazer parte do Projeto de Documentação do FreeBSD. A sua contribuição é extremamente valiosa.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Esta cartilha cobre os detalhes necessários para começar a contribuir com o Projeto de Documentação do FreeBSD, incluindo ferramentas, software e a filosofia por trás do Projeto de Documentação.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento é um trabalho em andamento. Correções e adições são sempre bem vindas.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="preface">Prefácio&lt;a class="anchor" href="#preface">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="preface-prompts">Prompts do Shell&lt;a class="anchor" href="#preface-prompts">&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Esta tabela mostra o prompt padrão do sistema e o prompt do super usuário. Os exemplos usam estes prompts para indicar com qual usuário o exemplo foi executado.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Scripting rc.d na prática no BSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/rc-scripting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/rc-scripting/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Os iniciantes podem achar difícil relacionar os fatos da documentação formal sobre o framework &lt;span class="filename">rc.d&lt;/span> do BSD com as tarefas práticas de escrever scripts &lt;span class="filename">rc.d&lt;/span>. Neste artigo, consideramos alguns casos típicos de crescente complexidade, mostramos recursos do &lt;span class="filename">rc.d&lt;/span> adequados para cada caso e discutimos como eles funcionam. Essa análise deve fornecer pontos de referência para estudos posteriores do design e aplicação eficiente do &lt;span class="filename">rc.d&lt;/span>.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="rcng-intro">1. Introdução&lt;a class="anchor" href="#rcng-intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>No histórico BSD, havia um script de inicialização monolítico, &lt;span class="filename">/etc/rc&lt;/span>. Ele era invocado pelo &lt;a href="https://man.freebsd.org/cgi/man.cgi?query=init&amp;amp;sektion=8&amp;amp;format=html">init(8)&lt;/a> no momento da inicialização do sistema e realizava todas as tarefas de usuário necessárias para a operação multiusuário: verificação e montagem de sistemas de arquivos, configuração da rede, inicialização de daemons e assim por diante. A lista precisa de tarefas não era a mesma em todos os sistemas; os administradores precisavam personalizá-la. Com poucas exceções, o &lt;span class="filename">/etc/rc&lt;/span> tinha que ser modificado, e os verdadeiros hackers gostavam disso.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Suporte do FreeBSD a Leap Seconds</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/leap-seconds/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/leap-seconds/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="leapseconds-definition">1. Introdução&lt;a class="anchor" href="#leapseconds-definition">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Um &lt;em>leap second&lt;/em> é o ajuste de um segundo feito em momentos específicos do ano para sincronizar a escala atômica de tempo do UTC com a variação da rotação da terra. Esse artigo descreve como o FreeBSD interage com o leap seconds.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>No momento em que este artigo está sendo escrito, a próxima ocorrência do leap second irá acontecer em 30 de junho de 2015 as 23:59:60 UTC. Esse leap second ira ocorrer durante um dia útil para as Américas do Norte e do Sul e a região da Ásia/Pacifico.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Utilize Servidores de Linguagem para o Desenvolvimento na Árvore Src do FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/freebsd-src-lsp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/freebsd-src-lsp/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="intro">1. Introdução&lt;a class="anchor" href="#intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este guia é sobre como configurar uma árvore src do FreeBSD com servidores de linguagem realizando a indexação de código fonte. O guia descreve os passos para o Vim/NeoVim e o VSCode. Se você usar um editor de texto diferente, pode usar este guia como referência e procurar os comandos equivalentes para o seu editor preferido.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="requirements">2. Requisitos&lt;a class="anchor" href="#requirements">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Para seguir este guia, precisamos instalar certos requisitos. Precisamos de um servidor de linguagem, &lt;code>ccls&lt;/code> ou &lt;code>clangd&lt;/code>, e opcionalmente um banco de dados de compilação.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Verificação Independente da Funcionalidade IPsec no FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/ipsec-must/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/pt-br/articles/ipsec-must/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Você instalou o IPsec e ele parece estar funcionando. Como você sabe? Eu descrevo um método para verificar experimentalmente se o IPsec está funcionando.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="problem">1. O problema&lt;a class="anchor" href="#problem">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Primeiramente, vamos supor que você tenha o instalado o IPsec (&lt;a href="#ipsec-install">Instalando o IPsec&lt;/a>). Como você sabe se há algum problema (&lt;a href="#caveat">Embargo&lt;/a>)? É verdade que sua conexão não funcionará se estiver mal configurada, e funcionará quando você finalmente acertar. O comando &lt;a href="https://man.freebsd.org/cgi/man.cgi?query=netstat&amp;amp;sektion=1&amp;amp;format=html">netstat(1)&lt;/a> listará isso. Mas você pode confirmar isso de forma independente?&lt;/p>
&lt;/div></description></item></channel></rss>