<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on Portal de documentación de FreeBSD</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/tags/introduction/</link><description>Recent content in Introduction on Portal de documentación de FreeBSD</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><copyright>BSD 2-clause 'Simplified' License</copyright><atom:link href="http://172.16.201.134:1313/es/tags/introduction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CUPS en FreeBSD</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/cups/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/cups/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Un artículo sobre la configuración de CUPS en FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="printing-cups">1. Una introducción al sistema de impresión común de Unix (CUPS)&lt;a class="anchor" href="#printing-cups">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>CUPS, Common UNIX Printing System, proporciona una capa portable de impresión para sistemas operativos basados en UNIX®. Ha sido desarrollado por Easy Software Products para promover una solución de impresión estándar para todos los fabricantes y usuarios de UNIX®.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>CUPS utiliza el Internet Printing Protocol (IPP) como base para gestionar trabajos de impresión y colas. Los protocolos Line Printer Daemon (LPD), Server Message Block (SMB) y AppSocket (también conocido como JetDirect) también están soportados con funcionalidad reducida. CUPS añade navegación de impresoras de red y opciones de impresión basadas en PostScript Printer Description (PPD) para soportar impresión en el mundo real bajo UNIX®. Como resultado, CUPS encaja perfectamente para compartir y acceder a impresoras en entornos mixtos de FreeBSD, Linux®, Mac OS® o Windows®.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Módulos de Autenticación Cargables</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/pam/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/pam/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este artículo describe los principios y mecanismos subyacentes de la librería Pluggable Authentication Modules (PAM), y explica cómo configurar PAM, cómo integrar PAM en aplicaciones y cómo escribir módulos PAM.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="pam-intro">1. Introducción&lt;a class="anchor" href="#pam-intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>La librería Pluggable Authentication Modules (PAM) es una API para servicios relacionados con la autenticación que permite al administrador del sistema añadir nuevos métodos de autenticación simplemente instalando nuevos módulos PAM y modificando las políticas de autenticación editando el archivo de configuración.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Para Gente Nueva en FreeBSD y UNIX(R)</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/new-users/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/new-users/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>¡Enhorabuena por instalar FreeBSD! Esta introducción es para gente nueva en FreeBSD &lt;em>y&lt;/em> en UNIX® - así que se comienza con lo básico.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="in-and-out">1. Iniciar sesión y salir&lt;a class="anchor" href="#in-and-out">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Inicia sesión (cuando ves &lt;code>login:&lt;/code>) como un usuario que has creado durante la instalación o como &lt;code>root&lt;/code>. (Tu instalación de FreeBSD ya tendrá una cuenta para &lt;code>root&lt;/code>; quien puede ir a cualquier sitio y hacer de todo, incluyendo borrar ficheros esenciales, así que ¡ten cuidado!) Los símbolos % y # en lo que sigue significan prompt (el tuyo podría ser diferente), con % indicando un usuario ordinario y # para indicar &lt;code>root&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;/div></description></item></channel></rss>