<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PR on Portal de documentación de FreeBSD</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/tags/PR/</link><description>Recent content in PR on Portal de documentación de FreeBSD</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><copyright>BSD 2-clause 'Simplified' License</copyright><atom:link href="http://172.16.201.134:1313/es/tags/PR/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Escribiendo Informes de Problemas de FreeBSD</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/problem-reports/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/problem-reports/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este artículo describe cómo realizar y enviar informes de problemas para el Proyecto FreeBSD de la mejor forma posible.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="pr-intro">1. Introducción&lt;a class="anchor" href="#pr-intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Una de las experiencias más frustrantes que uno puede tener como usuario de software es enviar un informe de problemas solo para que se cierre sumariamente con una explicación breve e inútil como &amp;#34;no es un error&amp;#34; o &amp;#34;PR erróneo&amp;#34;. De manera similar, una de las experiencias más frustrantes que puede experimentar un desarrollador de aplicaciones consiste en verse inundado por una cantidad ingente de informes de problemas que en realidad vienen a ser solicitudes de soporte o ayuda, o que contienen poca o ninguna información sobre cual es el problema y cómo reproducirlo.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Guía para el Manejo de Informes de Problemas</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/pr-guidelines/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/pr-guidelines/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Esta guía describe las prácticas recomendadas para manejar los Informes de Problemas (PRs) de FreeBSD. Aunque se desarrolló para el FreeBSD PR Database Maintenance Team &lt;a href="mailto:freebsd-bugbusters@FreeBSD.org">freebsd-bugbusters@FreeBSD.org&lt;/a>, cualquiera que trabaje con PRs de FreeBSD debe seguir estas pautas.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="intro">1. Introducción&lt;a class="anchor" href="#intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Bugzilla es un sistema de gestión de errores utilizado por el proyecto FreeBSD. Un seguimiento preciso de los defectos de software pendientes es importante para la calidad de FreeBSD, el uso correcto del software es esencial para el progreso del Proyecto.&lt;/p>
&lt;/div></description></item></channel></rss>