<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Volume Manager on Portal de documentación de FreeBSD</title><link>https://docs.freebsd.org/es/tags/Volume-Manager/</link><description>Recent content in Volume Manager on Portal de documentación de FreeBSD</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><copyright>BSD 2-clause 'Simplified' License</copyright><atom:link href="https://docs.freebsd.org/es/tags/Volume-Manager/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El Gestor de Volúmenes vinum</title><link>https://docs.freebsd.org/es/articles/vinum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://docs.freebsd.org/es/articles/vinum/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="vinum-synopsis">1. Sinopsis&lt;a class="anchor" href="#vinum-synopsis">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Independientemente del tipo de disco, siempre hay problemas potenciales. Los discos pueden ser muy pequeños, muy lentos, o muy poco fiables para cumplir con los requisitos del sistema. Aunque los discos crecen, también lo hacen los requisitos de almacenamiento. A menudo se necesita un sistema de ficheros que es mayor que la capacidad del disco. Se han propuesto e implementado varias soluciones a estos problemas.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Un método es mediante el uso de múltiples, y a veces redundantes, discos. Además de soportar varias tarjetas y controladores hardware de sistemas de Arrays Redundantes de Discos Independientes &lt;code>RAID&lt;/code> , el sistema base de FreeBSD incluye el gestor de volúmenes &lt;span class="filename">vinum&lt;/span> , un controlador de dispositivos de bloques que implementa unidades virtuales de disco y que aborda estos tres problemas. &lt;span class="filename">vinum&lt;/span> proporciona más flexibilidad, rendimiento, y fiabilidad que el almacenamiento de disco tradicional e implementa los modelos &lt;code>RAID&lt;/code>-0, &lt;code>RAID&lt;/code>-1, y &lt;code>RAID&lt;/code>-5 , tanto individualmente como combinados.&lt;/p>
&lt;/div></description></item></channel></rss>