<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on FreeBSD Documentation Portal</title><link>http://172.16.201.134:1313/pt-br/tags/introduction/</link><description>Recent content in Introduction on FreeBSD Documentation Portal</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><copyright>BSD 2-clause 'Simplified' License</copyright><atom:link href="http://172.16.201.134:1313/pt-br/tags/introduction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Capítulo 6. Primer Asciidoctor</title><link>http://172.16.201.134:1313/pt-br/books/fdp-primer/asciidoctor-primer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/pt-br/books/fdp-primer/asciidoctor-primer/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">

&lt;div class="paragraph">
&lt;p>A maioria das documentações do FDP é escrita em AsciiDoc. Este capítulo explica o que isso significa, como ler e entender o código da documentação e as técnicas usadas. Para obter uma referência completa dos recursos do Asciidoctor, consulte a &lt;a href="https://docs.asciidoctor.org/home/">documentação do Asciidoctor&lt;/a>. Alguns exemplos usados neste capítulo foram retirados da &lt;a href="https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/syntax-quick-reference">Referência rápida de sintaxe AsciiDoc&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="asciidoctor-primer-overview">6.1. Visão geral&lt;a class="anchor" href="#asciidoctor-primer-overview">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Nos primórdios da era computacional, o texto eletrônico era simples. Havia poucos conjuntos de caracteres como ASCII ou EBCDIC, e apenas isso. Texto era texto, e o que você lia era realmente o texto que você tinha. Sem frescuras, sem formatação, sem inteligência.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Capítulo 11. Páginas de Manual</title><link>http://172.16.201.134:1313/pt-br/books/fdp-primer/manual-pages/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/pt-br/books/fdp-primer/manual-pages/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="manual-pages-introduction">11.1. Introdução&lt;a class="anchor" href="#manual-pages-introduction">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>&lt;em>Páginas de manual&lt;/em>, geralmente abreviadas como &lt;em>man pages&lt;/em>, foram concebidas como lembretes prontamente disponíveis para sintaxe de comandos, detalhes de drivers de dispositivos ou formatos de arquivos de configuração. Elas se tornaram uma referência rápida extremamente valiosa de linha de comando para usuários, administradores de sistema e programadores.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Embora tenham sido planejados como material de referência em vez de tutoriais, as seções EXEMPLOS das páginas de manual geralmente fornecem casos de uso detalhados.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>CUPS no FreeBSD</title><link>http://172.16.201.134:1313/pt-br/articles/cups/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/pt-br/articles/cups/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Um artigo sobre como configurar o CUPS no FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="printing-cups">1. Uma introdução ao Common Unix Printing System (CUPS)&lt;a class="anchor" href="#printing-cups">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>O CUPS, o Common UNIX Printing System, fornece uma camada de impressão portátil para sistemas operacionais baseados em UNIX®. Ele foi desenvolvido pela Easy Software Products para promover uma solução padrão de impressão para todos os fornecedores e usuários de UNIX®.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>O CUPS utiliza o Protocolo de Impressão pela Internet (IPP) como base para gerenciar trabalhos e filas de impressão. Os protocolos Line Printer Daemon (LPD), Server Message Block (SMB) e AppSocket (também conhecido como JetDirect) também são suportados, porém com funcionalidade reduzida. O CUPS adiciona opções de visualização de impressoras em rede e impressão baseada em PostScript Printer Description (PPD) para suportar as necessidades de impressão do mundo real no ambiente UNIX®. Como resultado, o CUPS é ideal para compartilhar e acessar impressoras em ambientes mistos de FreeBSD, Linux®, Mac OS® X ou Windows®.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Para iniciantes tanto no FreeBSD quanto no UNIX®</title><link>http://172.16.201.134:1313/pt-br/articles/new-users/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/pt-br/articles/new-users/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumo&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Parabéns por instalar o FreeBSD! Esta introdução é destinada a usuários iniciantes tanto no FreeBSD quanto no UNIX® - então ela começa com o básico.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="in-and-out">1. Logando e Deslogando&lt;a class="anchor" href="#in-and-out">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Faça login (quando você ver &lt;code>login:&lt;/code>) com o usuário que você criou durante a instalação ou como &lt;code>root&lt;/code>. (Sua instalação do FreeBSD já terá uma conta para o usuário &lt;code>root&lt;/code>, o qual pode ir a qualquer lugar e fazer qualquer coisa, incluindo excluir arquivos essenciais, então tenha cuidado!) Os símbolos % e # abaixo representam o prompt (o seu pode ser diferente), sendo que o % indica um usuário comum e o # indica o usuário &lt;code>root&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;/div></description></item></channel></rss>