<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Guide on Portal de documentación de FreeBSD</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/tags/Guide/</link><description>Recent content in Guide on Portal de documentación de FreeBSD</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><copyright>BSD 2-clause 'Simplified' License</copyright><atom:link href="http://172.16.201.134:1313/es/tags/Guide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Guía para los Committers</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/committers-guide/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/committers-guide/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento proporciona información para la comunidad de committers de FreeBSD. Todos los committers nuevos deben leer este documento antes de empezar, y se recomienda encarecidamente a los committers actuales que lo revisen de vez en cuando.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Casi todos los desarrolladores de FreeBSD tienen derecho de acceso a uno o más repositorios. Sin embargo, algunos desarrolladores no lo tienen, y cierta información aquí expuesta también les afecta. (Por ejemplo, algunas personas sólo tienen derecho a trabajar con la base de datos de reporte de problemas.) Por favor lea &lt;a href="#non-committers">Problemas Específicos para Desarrolladores que No Son Committers&lt;/a> para más información.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Autenticación LDAP</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/ldap-auth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/ldap-auth/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento pretende ser una guía para la configuración de un servidor LDAP (principalmente un servidor OpenLDAP) para la autenticación en FreeBSD. Esto es útil para situaciones en las que muchos servidores necesitan las mismas cuentas de usuario, por ejemplo, como reemplazo de NIS.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="preface">1. Prólogo&lt;a class="anchor" href="#preface">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento está destinado a proporcionar al lector una comprensión suficiente de LDAP para configurar un servidor LDAP. Este documento intentará proporcionar una explicación de &lt;a class="package" href="https://cgit.freebsd.org/ports/tree/net/nss_ldap/">net/nss_ldap&lt;/a> y &lt;a class="package" href="https://cgit.freebsd.org/ports/tree/security/pam_ldap/">security/pam_ldap&lt;/a> para usarlos con los servicios de la máquina del cliente para su uso con el servidor LDAP.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>CUPS en FreeBSD</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/cups/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/cups/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Un artículo sobre la configuración de CUPS en FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="printing-cups">1. Una introducción al sistema de impresión común de Unix (CUPS)&lt;a class="anchor" href="#printing-cups">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>CUPS, Common UNIX Printing System, proporciona una capa portable de impresión para sistemas operativos basados en UNIX®. Ha sido desarrollado por Easy Software Products para promover una solución de impresión estándar para todos los fabricantes y usuarios de UNIX®.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>CUPS utiliza el Internet Printing Protocol (IPP) como base para gestionar trabajos de impresión y colas. Los protocolos Line Printer Daemon (LPD), Server Message Block (SMB) y AppSocket (también conocido como JetDirect) también están soportados con funcionalidad reducida. CUPS añade navegación de impresoras de red y opciones de impresión basadas en PostScript Printer Description (PPD) para soportar impresión en el mundo real bajo UNIX®. Como resultado, CUPS encaja perfectamente para compartir y acceder a impresoras en entornos mixtos de FreeBSD, Linux®, Mac OS® o Windows®.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Guía Rápida de FreeBSD para Usuarios de Linux(R)</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/linux-users/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/linux-users/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento está pensado para que usuarios intermedios y avanzados de Linux® se familiaricen rápidamente con el funcionamiento de FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="intro">1. Introducción&lt;a class="anchor" href="#intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento resalta algunas de las diferencias técnicas entre FreeBSD y Linux® de forma que los usuarios intermedios y avanzados de Linux® se puedan familiarizar con el funcionamiento básico de FreeBSD.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento asume que FreeBSD ya está instalado. Consulta el capítulo &lt;a href="https://docs.freebsd.org/es/books/handbook/#bsdinstall">Instalar FreeBSD&lt;/a> del FreeBSD Handbook para obtener ayuda con el proceso de instalación.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Introducción a NanoBSD</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/nanobsd/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/nanobsd/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento proporciona información sobre las herramientas NanoBSD, las cuales pueden ser usadas para crear imágenes de FreeBSD para aplicaciones embebidas, adecuadas para su uso en una memoria USB, tarjeta de memoria, u otro medio de almacenamiento.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="intro">1. Introducción a NanoBSD&lt;a class="anchor" href="#intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>NanoBSD es una herramienta desarrollada por Poul-Henning Kamp &amp;lt;&lt;a href="mailto:phk@FreeBSD.org">phk@FreeBSD.org&lt;/a>&amp;gt; y mantenida ahora por Warner Losh &amp;lt;&lt;a href="mailto:imp@FreeBSD.org">imp@FreeBSD.org&lt;/a>&amp;gt;. La herramienta crea una imagen para aplicaciones embebidas, adecuada para su uso en una memoria USB, tarjeta de memoria, u otro medio de almacenamiento.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Scripting práctico rc.d en BSD</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/rc-scripting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/rc-scripting/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Los principiantes pueden tener dificultades para relacionar los hechos de la documentación formal del framwork &lt;span class="filename">rc.d&lt;/span> de BSD con las tareas prácticas de scripting de &lt;span class="filename">rc.d&lt;/span>. En este artículo, consideramos algunos casos típicos de complejidad creciente, mostramos &lt;span class="filename">rc.d&lt;/span> características adecuadas para cada caso y comentamos cómo funcionan. Dicho examen debe proporcionar puntos de referencia para un estudio más detallado del diseño y la aplicación eficiente de &lt;span class="filename">rc.d&lt;/span>.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="rcng-intro">1. Introducción&lt;a class="anchor" href="#rcng-intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>El BSD histórico tenía un script de arranque monolítico, &lt;span class="filename">/etc/rc&lt;/span>. Era invocado por &lt;a href="https://man.freebsd.org/cgi/man.cgi?query=init&amp;amp;sektion=8&amp;amp;format=html">init(8)&lt;/a> durante el arranque del sistema y realizaba todas las tareas en modo usuario que se requerían para operar en modo multi-usuario: comprobar y montar los sistemas de ficheros, configurar la red, arrancar demonios y demás. La lista precisa de tareas no era la misma en cada sistema; los administradores necesitaban personalizarla. Salvo en unas pocas excepciones, se tenía que modificar &lt;span class="filename">/etc/rc&lt;/span>, y a los verdaderos hackers les gustaba.&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Tipos de letra y FreeBSD</title><link>http://172.16.201.134:1313/es/articles/fonts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://172.16.201.134:1313/es/articles/fonts/</guid><description>&lt;div id="preamble">
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph abstract-title">
&lt;p>Resumen&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Este documento contiene una descripción de los distintos ficheros de fuentes que pueden ser utilizados con FreeBSD y el driver syscons, X11, Ghostscript y Groff. Se proporcionan ejemplos para cambiar el display de syscons a modo 80x60 y para utilizar fuentes tipo 1 con los programas de aplicaciones mostrados arriba.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;hr/>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="intro">1. Introducción&lt;a class="anchor" href="#intro">&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Hay muchos orígenes (sources) de tipos disponibles y a veces no es fácil discernir cómo usarlos en FreeBSD. La respuesta puede estar en la documentación del componente que desea utilizar. Esto puede llevar su tiempo, por lo que este tutorial intenta proporcionar un atajo para quienes puedan estar interesados.&lt;/p>
&lt;/div></description></item></channel></rss>